<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>面试 on Byte Prince</title>
    <link>https://byteprince.com/tags/%E9%9D%A2%E8%AF%95/</link>
    <description>Recent content in 面试 on Byte Prince</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Sep 2021 20:54:07 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://byteprince.com/tags/%E9%9D%A2%E8%AF%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[转载] 面试的原则</title>
      <link>https://byteprince.com/posts/3d9fc8bc/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 20:54:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://byteprince.com/posts/3d9fc8bc/</guid>
      <description></description>
      <content:encoded><![CDATA[<h3 id="必备信息">⼀、必备信息</h3>

<ol>
<li>对行业的了解。行业的主要玩家、发展前景、行业里每个龙头公司的产品和受众人群、行业特点。自己要面的公司有哪些产品、优劣势、竞争对手及彼此产品的优劣势。</li>
<li>对公司、职位需求的了解。主营业务、行业地位、职位在哪个部门要干嘛，老板是谁，日常工作需要接触哪些人和事、公司的战略发展方向。招聘就是自己要满足需求。</li>
<li>经历梳理。通过过去的经历来证明自己是一个值得被雇佣的人。一般是要求对简历的每个字都非常熟悉。当时发生的背景目的，如何发生，自己的角色和事情，结果是什么，学到了什么。成功和失败各准备一份。</li>
<li>求职动机梳理。要充分了解之后才有动机，逻辑是行业-公司-职位。动机要具体符合逻辑，为什么要进入这个公司/行业，回答要具体（如之前接触过现在的行业，以前也有一些相关性，但不要去比较，突出为什么选择现在，不要被带跑，也许 HR 只是常规问题，要专注于自己准备的内容）。</li>
<li>职业发展规划。长期：更希望自己10年后会成为一个怎样的人，感性一些的回答。至于3-5年的规划，可以去领英看别人的发展轨迹，要合理可行。</li>
<li>HR 必问题。Star原则，每个问题准备答案，扫一遍，归纳总结。准备故事打在电脑上，一半是摄像头一半是自己的笔记，但不要被对方发现自己在做准备。</li>
</ol>

<blockquote>
<p><strong>Tips：</strong>如果是大公司，面试会来的人都被提前通知，要提前去Linkdin搜索，对人的了解也很重要。小公司，找机会去打听这个人。</p>
</blockquote>

<h3 id="二-获取信息的渠道">二、获取信息的渠道</h3>

<p>怎样准备行业和公司的知识：
重要性：字里行间透露你对职位了解的深浅， HR 希望对方笃定要来这个行业和知识，讲的答案更具体，给出更多的细节。
方向：</p>

<ol>
<li>新闻：多看行业、公司的新闻。</li>
<li>资源：36氪（早晨：8点一氪），第一财经周刊，公众号的：全球企业动态，行业报告，公司官网学习话术，亲自产品试用提出建议；</li>
<li>内部！认识到这个公司、团队的成员，看老板的风格投其所好。</li>
<li>访问用户：从公众号做一个简单的分析，比如看用户反馈和后台反应速度，做一个PPT 有一些 Insight。</li>
<li>在知乎上看针对该行业和公司还有产品的分享。</li>
</ol>

<blockquote>
<p><strong>Tips：</strong>模拟面试。别人给的反馈，这个问题的回答是否清晰，要怎样答说的更明白，多了解细分行业的公司。另外要自己录音，看表达的缺陷还有提高的地方。</p>
</blockquote>

<h3 id="三-如何讲故事">三、如何讲故事</h3>

<p>证明自己除了技能以外的能力，客观的表述让人感同身受。</p>

<ol>
<li>选好素材。为了表现自己是一个怎样的人和特质。先要了解公司的文化，能不能很好的符合。可以准备好2-3个，1-2成功，1个失败。</li>
<li>描述困难。工作里遇到的困难、做了什么、怎么解决的、成与败、收获和总结。最重要的是你做了什么有影响的事，这个事情要有清晰的逻辑。所有的都要总分结构，当时主要做了&hellip;前期先&hellip;结合了&hellip;制定了&hellip;计划，涉及哪些方面。把之前的经历分解开，要放大困难（做对比去描述困难）。同时要习惯去说出数据表达，才能表示你对数据的敏感性，之后你进行了什么沟通、梳理，最后通过哪些方式的计算，保住了多少利益。</li>
<li>涉及到行为的问题，一般是业务部门在问，要突出你想表达的特征。</li>
<li>可以加料。用一些得到的积极反馈，如改变了一个怎样的机制，有目的的输出。选材不要选自己职责范围之内做的，会比较无聊，超出职责范围时间段，但是不能不做，如何用创新的方法出其不意的解决。</li>
<li>故事讲完，一定要反复练习讲给别人听，才知道自己讲的多烂多无聊多啰嗦。</li>
</ol>

<h3 id="四-表达方式">四、表达方式</h3>

<ol>
<li>避免内容冗杂，观点不清晰。讲的每一句话都要有一个核心观点，有舍有得，突出重点。</li>
<li>总分结构。汇报要从大到小的原则，不要一上来就讲细节。要交代清楚背景，比如最有成就感的事：我想分享的是发生在。时候，事情-困难-解决-效果，用数据去回答效果。</li>
</ol>

<h3 id="五-细节优化">五、 细节优化</h3>

<ol>
<li>自我介绍。简单清楚的总结和归类，名字-过往教育背景-职业经历-表示为这个岗位一直在做哪些努力，有一个印象。</li>
<li>行为性问题，给你一个场景如何解决。不要急着解答，要先回问背景和细化条件，可以要求思考时间，然后一定逻辑清晰列点说清楚。</li>
<li>压力面。心态要平和，不要跟着被急，要有平等的心态。面对质疑不要轻易怀疑自己的答案。问题不清楚时，一定要反问。重复问题，你想问的是？通过延时去思考。绕开不熟悉的，去回答熟悉的，尽量想一些擦边的内容，然后说我不清楚，我可以谈谈我了解的&hellip;</li>
<li>套概念。如果别人给的问题不够清楚，要先套一个概念，比如我最大的问题是如何让自己快速成长。</li>
<li>专业问题回答。原则：一定要思路大于表达大于内容，思考的逻辑和因果关系是最重要的，不建议是当场组织答案，可以先看相关的书籍有一个框架和思考逻
辑，推荐《产品经理的那些事》。</li>
<li>思维模版。考虑目的和考核指标！预算有多少，受众有多少，如何执行，怎样追踪 KPI，这一套项目是否能被复制使用形成模版和框架用于其他的项目上。不
要觉得自己幼稚，每个人的认知都是片面的，不要束缚自己的思维，做了很多年的人也只是懂自己的部分，这个社会比自己想象的幼稚很多。</li>
<li>有什么想问  HR  的。不要去问不会改变的。薪资，可以问猎头。可以问 HR 如果以我的背景，在这个行业发展，有没有好的建议。或者，先说自己了解这个公司宏观的战略，是否还是这个方向，有没有新的方向。微观的是，上手后有没有人带我，因为我需要快速学习上手。</li>
<li>提离职。真诚和直白是最重要的。</li>
<li>婚姻现状，可以说家庭的观念，比较追求质量的生活，会有更多的热情去投入工作。女生的行为要为自己贏得一些尊重。</li>
<li>优缺点。性格比较急，如果项目进展不顺利，我会不开心，然后说如何改善。优点，揣测这个岗位的需求去说。但优缺点都要加自己的经历。</li>
<li>无法胜任的点。专业能力需要时间去培养。</li>
<li>加入能为部门带来什么？可以幽默自信的回答，可以提高颜值，考虑你比较现在团队人员的优势。</li>
</ol>

<blockquote>
<p><strong>Tips：</strong></p>

<ul>
<li>面试就是量到质的飞跃过程，狂面试。本质就是要多练，练的越多，越有信心。</li>
<li>看看技术公司的官网简介，判断核心有价值的岗位。视频面试保证网络不要断，微笑应对。</li>
<li>不海投，倾尽所有去砸这个职位，瞄准目标，想明白自己的发展方向。</li>
<li>面试尽量要如实回答，有时候越真实越动人。</li>
<li>对目标公司的业务和知识是赢得信任最重要的问题，在短期内把产品知识啃下来，也是说明自己非常有学习能力。</li>
</ul>
</blockquote>]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
